# Создание интерактивной установки с анимациями (для преподавателей)

---

***ВНИМАНИЕ: данная страница устарела, и относится к первой версии интерактивной установки сковороды. См. запись вебинаров для актуальной версии.***

---

В данном руководстве описан процесс создания интерактивной установки для LMStudio, с поддержкой флагов/состояний системы, которые позволяют запускать различные анимации в ответ на взаимодействие пользователя с установкой и воспроизводить эти действия по сети в многопользовательском режиме.

Для работы понадобятся 2 проекта: `template-asset-pack` (в котором будет работать ученик) и `pan-asset-pack` (в котором представлен пример работающей системы для ознакомления).

Также, следует изучить руководство "Создание ассет-набора", и сделать акцент на разделе "Создание интерактивных установок" (с установками вы и будете работать).

## Термины

1. ПКМ, ЛКМ, СКМ - Правая Кнопка Мыши, Левая Кнопка Мыши и Средняя Кнопка Мыши (колесико) соотвественно.
2. Нода/узел - название для объектов в иерархии сцены движка Godot от английского "Node".
3. Скрипт - файл с исполняемым кодом языка GDScript и расширением .gd, использующийся в движке Godot.
4. Скриптинг - процесс написания программного кода скриптов.
5. Телеметрия (в контексте LMStudio) - все что связано с вопсроизведением действий, перемещений объектов и т.д. в многопользовательском режиме по сети.
5. `template-asset-pack` - заготовка проекта Godot в которой будет работать ученик.
5. `pan-asset-pack` - проект Godot с примером работающей установки, для ознакомления преподавателя и (на усмотрение преподавателя) ученика.

<br>
<br>

## Разбор проекта `pan-asset-pack`

В проекте представлен абстрактный стенд плиты и сковороды. При создании презентации LMStudio и добавлении в нее ассет-набора `pan-asset-pack`, пользователь может нажать ПКМ на объекте плиты, вызвав меню действий. 

Через меню действий пользователь запускает анимации, которые в свою очередь меняют состояние системы. Например, нарезать продукты, включить плиту и т.д. 

При этом некоторые действия недоступны, пока не будут выполнены предыдущие. Например, продукты нельзя положить на сковороду, пока они не будут нарезаны. 

![Меню действий](../Images/actions_menu_overview.jpg){ width=13cm }

![Анимация работы плиты](../Images/stove_in_process.jpg){ width=13cm }

Когда выполняются определенные условия, автоматически могут запускаться дополнительные действия, без участия пользователя. Например, если продукты на сковороде (условие 1) стоят (условие 2) на включенном огне (условие 3), автоматически запускается анимация "готовки".

Также, реализована система отложенного задания значений системы. Например, при выборе действия "Поставить сковороду на огонь", параметр `pan_on_stove_toggle` не будет изменен, пока не окончится анимация постановки сковороды на плиту. Это позволяет заблокировать любые действия зависящие от сковороды до тех пор, пока она действительно не встанет на огонь.




### Композиция сцены

Композиция сцены для интерактивных установок описана в руководстве "Создание ассет-набора", раздел "Создание интерактивных установок".

В проекте `pan-asset-pack` важной особенностью сцены является наличие нескольких нод `AnimationPlayer`. Каждая их них соотвествует некоему действию или состоянию системы установки. Подробнее, в разделе "Скриптинг", "Анимация параметров системы".


### Скриптинг

Для простоты понимания, код условно разбит на 2 скрипта: `logic_base.gd` и наследующий от него `logic.gd`. 

В `logic_base.gd` представлена первичная настройка интерактивного стенда, реализация интерфейса телеметрии, получение запросов на выпонение действий и абстракция конфигурации в более простые для понимание учеников функции. Последние, представлены в виде виртуальных методов в конце файла.

Содержимое этого файла редактироваться не должно. Для понимания устройства этого файла, следует обращаться к руководству "Создание ассет-набора" раздел "Создание интерактивных установок". 

`logic.gd` наследует от `logic_base.gd`, и в него вынесены реализации виртуальных методов, с которыми предстояло бы работать ученикам (будь это их проектом).

Оба файла соотвествуют одноименным файлам в проекте `template-asset-pack`, с той лишь разницей, что в `logic.gd` проекта `pan-asset-pack` уже рализована логика, по примеру которой придется работать ученикам. Эта логика выделена в сегменты, которым предшествует комментарий вида `# GUIDE`. Всё остальное - код, который в рамках проекта изменять не следует.


#### Инициализация параметров состояния системы

Для корректной работы телеметрии, для нее нужно объявить параметры, которые будут передаваться через сеть. Один из них уже задан - `&"reset"`, использующийся для сброса системы. 

```Godot
func _get_param_list() -> Array:
	return [
		&"reset",
		
		# GUIDE: Добавить собственные параметры, олицетворяющие состояние системы
		#------------------------------------------------------------------------------
		&"stove_toggle",
		&"chop_food",
		&"put_food_on_pan",
		&"pan_on_stove_toggle",
		&"cook",
		#------------------------------------------------------------------------------
	]
```

Предполагается, что значения этих параметров хранятся в словаре `_system_state`, объявленном в шапке скрипта. Значения из этого словаря используются при получении и отдачи параметров телеметрии (функции `_get_state_param()` и `_set_state_param()`). Для корректной работы, нужно прописать вручную все объявленные выше параметры в функции сброса состояния системы.

```Godot
func _reset_simulation():
	...

	_system_state = {}
	# GUIDE: Сбросить параметры системы
	#------------------------------------------------------------------------------
	_system_state.stove_toggle = false
	_system_state.chop_food = false
	_system_state.put_food_on_pan = false
	_system_state.pan_on_stove_toggle = false
	_system_state.cook = false
	#------------------------------------------------------------------------------

	...
```

Предполагается, что параметры состояния - это `boolean` флаги, равные либо `true`, либо `false`. Следует придерживаться этой конвенции.

Далее, надлежит задать для установки все допустимые действия через переменную `actions` ноды `FryingPanPZItem`. Действия должны быть типа `ItemActionGeneric`, и их `id` должен В ТОЧНОСТИ соотвествовать текстовым id объявленным в `_get_param_list()` и `_reset_simulation()`.

Когда пользователь выберет действие в презентации LMStudio, именно `id` действия будет использован для выбора параметра `_system_state`, к которому это действие будет применено.

![Переменная `actions` в инспекторе ноды `FryingPanPZItem`](../Images/inspector_actions_list.jpg){ height=12cm }


#### Анимация параметров системы

На этом этапе, следует создать анимации вашего объекта. Подразумевается, что под каждое состояние в `_system_state` создается своя нода `AnimationPlayer` и в ней по ключевым кадрам создаются требуемые анимации.

Например, нода `Pan_AnimationPlayer` имеет анимации `pan_on` и `pan_off`, отвечающие за анимацию постановки сковороды на плиту. 

![Ноды `AnimationPlayer` в древе сцены](../Images/animation_player_nodes_list.jpg){ height=12cm }

ВАЖНО: рекомендуется в каждом `AnimationPlayer` иметь анимацию `RESET` (обычно создается автоматически), чтобы через нее можно было сбросить анимацию объекта до изначального состояния. Она используется во время сброса системы для отката всех анимаций до изначального состояния.

![Панель анимации ноды `AnimationPlayer` с открытым списком анимаций](../Images/pan_animation_player_panel.jpg){ width=13cm }

```Godot
func _reset_simulation():
	...
	
	# GUIDE: Сбросить состояние анимаций
	#------------------------------------------------------------------------------
	$Stove_AnimationPlayer.play(&"RESET")
	$Food_AnimationPlayer.play(&"RESET")
	$Cook_AnimationPlayer.play(&"RESET")
	$Pan_AnimationPlayer.play(&"RESET")
	$FoodPan_AnimationPlayer.play(&"RESET")
	#------------------------------------------------------------------------------
```


#### Смена параметров системы

При запросе пользователем действия, в скрипте `logic.gd` будет вызываться метод `_set_state_param()`. В нем реализована логика "откладывания" изменения парамера (`_transition_finished()`), проверка на возможность этот параметр изменить (`_can_change_param()`) и анимация объекта в ответ на изменение параметра (`_animate_param()`). Саму фукнцию редактировать не нужно.

В `_can_change_param()` ученику надлежит реализовать проверку на возможность изменить те или иные параметры при помощи конструкций `match` и `if`: "при попытке выставить параметру `param_name` значение `new_val`, разрешено ли так делать?". 

```Godot
func _can_change_param(param_name: StringName, new_val) -> bool:
	# GUIDE: Проверять соблюдение условий для задания параметров
	#------------------------------------------------------------------------------
	match param_name:
		&"stove_toggle":
			pass
		&"chop_food":
			if !new_val: return false
		&"put_food_on_pan":
			if !_system_state.chop_food: return false
			if !new_val: return false
		&"pan_on_stove_toggle":
			pass
		&"cook":
			if new_val:
				if !_system_state.stove_toggle || !_system_state.put_food_on_pan || !_system_state.pan_on_stove_toggle: return false
	#------------------------------------------------------------------------------
	return true
```

Например, положить продукты на сковороду (`&"put_food_on_pan"`) невозможно пока продукты не будут нарезаны (`if !_system_state.chop_food: return false`). Если продукты уже на сковороде, убрать их с нее невозможно (`if !new_val: return false`).

Если `_can_change_param()` возращает значение `true`, значит можно запускать анимацию смены параметра `param_name` в `_animate_param()`.

```Godot
func _animate_param(param_name: StringName, new_val) -> Variant:
	# GUIDE: Запускать анимации, определять сигнал для перехода между состояниями
	#------------------------------------------------------------------------------
	match param_name:
		
		&"stove_toggle":
			if new_val:
				$Stove_AnimationPlayer.play(&"stove_on")
			else:
				$Stove_AnimationPlayer.play(&"RESET")
		
		&"chop_food":
			$Food_AnimationPlayer.play(&"chop_food")
			return $Food_AnimationPlayer.animation_finished
		
		&"put_food_on_pan":
			$FoodPan_AnimationPlayer.play(&"food_on_pan")
			return $FoodPan_AnimationPlayer.animation_finished
		
		&"pan_on_stove_toggle":
			if new_val:
				$Pan_AnimationPlayer.play(&"pan_on")
				return $Pan_AnimationPlayer.animation_finished
			else:
				$Pan_AnimationPlayer.play(&"pan_off")
				return $Pan_AnimationPlayer.animation_finished
		
		&"cook":
			if new_val:
				$Cook_AnimationPlayer.play(&"cook")
			else:
				$Cook_AnimationPlayer.play(&"RESET")
	#------------------------------------------------------------------------------
	return null
```

ВАЖНО: сам параметр в `_system_state` на данном этапе должен иметь свое предыдущее значение. Оно должно меняться ТОЛЬКО после завершения перехода ("transition", в нашем случае это анимация).

Переход может быть мгновенным (например, включение плиты это мгновеное действие) или отложенным (например, постановка сковороды на плиту занимает некоторое время). Если функция вернула некий `signal` движка Godot, переход будет продолжаться до тех пор, пока этот сигнал не будет вызван. Если же возвращено значение `null` - переход будет мгновенным.

Реализация системы переходов подразумевает, что сигнал либо равен `null`, либо является сигналом `AnimationMixer.animation_finished`, передающим параметр `anim_name` (это важно для реализации функции `_transition_finished`).


#### Автоматическая смена параметров

Если вы хотите автоматически запустить смену параметра в ответ на смену другого параметра, сделать это можно в функции `_transition_finished()`, которая вызывается по окончанию каждой анимации. Запрос на это можно сделать вызвав функцию `_on_parameter_change_requested()` (она реализована в `logic_base.gd`).

```Godot
func _transition_finished(anim_name: StringName, param_name: StringName, new_val):
	_transition_signal = null
	_system_state[param_name] = new_val
	
	# GUIDE: Параметр задан окончательно (был окончен переход) - можно реагировать на смену этого параметра (меняя другие параметры)
	#------------------------------------------------------------------------------
	if _system_state.stove_toggle && _system_state.put_food_on_pan && _system_state.pan_on_stove_toggle:
		_on_parameter_change_requested(&"cook", true)
	else:
		_on_parameter_change_requested(&"cook", false)
	#------------------------------------------------------------------------------
```

В примере выше, анимация "готовки" должна запуститься автоматически если соблюдаются 3 условия. Соотвественно, при изменении любого из параметров системы, проводится проверка - соблюдаются ли эти условия. Если да - запускается процесс "готовки". Если условия перестали соблюдаться - "готовка" прерывается.


#### Комплексная анимация

Не все ситуации можно анимировать через `AnimationPlayer`.

Например, параметр `put_food_on_pan` подразумевает "прилипание" продуктов к сковороде и передвижение вместе с ней. Поскольку сама сковорода тоже движется (на плите/снята с плиты), позиция продуктов должна обновляться в реальном времени и охарактеризовать ее "единичной" анимацией невозможно.

Чтобы решить эту проблему, в шапке скрипта была объявлена `float` переменная `food_pan_alignment`, которая находится в диапазоне [0.0 - 1.0] и характеризует интерполяцию продуктов между позицией на столе (нода `FryingPanRoot/Counter/FoodPivot`) и на сковороде (нода `FryingPanRoot/PanOrigin/Pan/FoodPivot`). `FoodPan_AnimationPlayer` анимирует именно эту переменную от 0.0 до 1.0, а инерполяция позиции реализуется каждый кадр во встроенной функции `_process()`.

![Ноды, ответственные за прилипание сковороды](../Images/pan_food_interpolating_nodes.jpg){ height=12cm }

```Godot
extends "logic_base.gd"


# GUIDE: Определить вспомогательные параметры
#------------------------------------------------------------------------------
@export var food_pan_alignment: float = 0.0
#------------------------------------------------------------------------------

...

func _process(delta):
	# GUIDE: По надобности, дополнительно анимировать параметры
	#------------------------------------------------------------------------------
	_animate_food_pan_snap()
	#------------------------------------------------------------------------------

...

func _animate_param(param_name: StringName, new_val) -> Variant:
	...
		&"put_food_on_pan":
			$FoodPan_AnimationPlayer.play(&"food_on_pan")
			return $FoodPan_AnimationPlayer.animation_finished
	...

...

# GUIDE: По надобности, дополнительно анимировать параметры
#------------------------------------------------------------------------------
func _animate_food_pan_snap():
	$FoodOrigin.global_position = lerp($Counter/FoodPivot.global_position, $PanOrigin/Pan/FoodPivot.global_position, food_pan_alignment)
	$FoodOrigin.global_basis = $Counter/FoodPivot.global_basis.slerp($PanOrigin/Pan/FoodPivot.global_basis, food_pan_alignment)
#------------------------------------------------------------------------------
```


#### Выбор новых значений параметров в ответ на действия пользователей

По умолчанию, когда пользователь открывает меню действий через ПКМ и выбирает действие, скрипт `logic.gd` инвертирует значение системы.

Например, если плита выключена (`_system_state.stove_toggle == false`) и пользователь выбирает действие "Плита вкл/выкл", плита включится (`_system_state.stove_toggle = true`). Если плита включена (`_system_state.stove_toggle == true`), то она выключится (`_system_state.stove_toggle = false`).

Эта логика реализована в функции `_get_state_action_new_val()`.

```Godot
# GUIDE: По надобности, можно дописать здесь иную логику выбора нового значения параметра
func _get_state_action_new_val(param_name) -> Variant:
	return !_system_state.get(param_name, false)
```

Для простоты, рекомендуется оставить ее как есть. Но если в `_system_state` хранятся не только значения типа `boolean` или требуется сложная логика выбора нового значения, допускается вносить пользовательские изменения в фукнцию `_get_state_action_new_val()`.

<br>
<br>

## Работа с проектом `template-asset-pack`

В данном разделе описаны конкретные шаги, которые должен предпринять ученик для реализации собственного интерактивного стенда с анимациями. Чтобы понять почему и для чего производятся данные операции, см. раздел "Разбор проекта `pan-asset-pack`" и руковдство "Создание ассет-набора", раздел "Создание интерактивных установок".

### Программирование установки на основе проекта `template-asset-pack`

1. Скачать `Godot 4.2.1-stable` с официального сайта.
	1. https://godotengine.org/download/archive/4.2.1-stable/

2. Скачать проект `template-asset-pack` и распаковать его на диск.

3. Импортировать проект `template-asset-pack` в движок Godot
	1. Запустить Godot.
	2. Нажать кнопку "Импорт" в левом верхнем углу.
		- ![Кнопка импорта](../Images/import_button.jpg){ width=13cm }
	3. Пройти в директорию проекта `template-asset-pack` и выбрать файл `project.godot`.
		- ![Выбор проекта](../Images/project_choosing.jpg){ width=13cm }
	4. Нажать кнопку "Ипортировать и Редактировать". 
		- ![Импорт и открытие проекта](../Images/project_import_edit.jpg){ width=13cm }

4. Переименовать в соотвествии с выбранным вами именем проекта (например, вы выбрали тему "Сковорода")
	1. `Проект -> Настройки проекта -> Основное -> Приложение -> Конфигурация -> Название`. По умолчанию будет стоять `template-asset-pack`.
		- Допускается имя с кириллицей и пробелами. Например, `Сковорода на плите`.
		- ![Смена имени проекта](../Images/project_name_changing.jpg){ width=13cm }
	2. `Файловая система`, директория `template` (по пути `res://loaded_packs/template/`).
		- Допускается только латиница, вместо пробелов - нижнее подчеркивание. рекомендуется префиксом добавить ваше имя. Например, `ivan_ivanov_skovoroda`.
		- ![Смена имени проекта](../Images/file_system_dir_1.jpg){ width=13cm }
	3. `Файловая система`, директория `template` (по пути `res://loaded_packs/template/template/`).
		- Допускается только латиница, вместо пробелов - нижнее подчеркивание. Например, `stroitelny_kran`.
		- ![Смена имени проекта](../Images/file_system_dir_2.jpg){ width=13cm }
	4. Открыть сцену `item_scene.tscn` вашей установки, ввести короткое имя в поле `Display Name` и подробное описание в поле `Description`.
		- Допускается текст с кириллицей и пробелами. Например, `Display Name` - `Сковорода на плите`, `Description` - `Стол со сковородой и плитой, с анимациями нарезки продуктов, перемещения продуктов на сковороду, перемещения сковороды на плиту, включения плиты и процесса жарки`.
		- ![Редактирование параметров в инспекторе](../Images/item_name_description.jpg){ width=13cm }

5. Спланировать вашу установку.
	1. Какие состояния будут у вашей установки? Например, "Плита выключена", "Плита выключена", "Продукты не нарезаны", "Продукты нарезаны", "Продукты на столе", "Продукты на сковороде", "Сковорода на столе", "Сковорода на плите".
	2. Какие анимации будут присутствовать для состояний установки? Например, "Плита включается", "Плита выключается", "Продукты нарезаются", "Продукты перемещаются на сковороду", "Сковорода перемещается на плиту", "Сковорода перемещается на стол", "Продукты жарятся". 

6. Открыть файл `item_scene.tscn` вашей установки и собрать сцену требуемой установки.
	1. Добавлять узлы допускается только в подчинении узла `TemplateRoot`. К `TemplatePZItem` добавлять новые узлы нельзя.
	2. Собрать сцену установки из мешей (`MeshInstance3D`), которые будут анимироваться.
		1. https://docs.godotengine.org/ru/4.x/tutorials/3d/introduction_to_3d.html
		2. https://docs.godotengine.org/ru/4.x/tutorials/assets_pipeline/importing_3d_scenes/index.html
	3. Добавить `StaticBody3D`, с одним или несколькими `CollisionShape3D`, для столкновений с аватарами пользователей.
		1. https://docs.godotengine.org/ru/4.x/tutorials/physics/physics_introduction.html
	4. Добавить узлы `AnimationPlayer` для каждого планируемого действия интерактивного стенда.
	5. Проанимировать объекты в соотвествующих `AnimationPlayer` для каждого из действий.
		1. https://docs.godotengine.org/ru/4.x/tutorials/animation/introduction.html
	6. ![Собранная сцена](../Images/scene_ready.jpg){ width=13cm }

7. Открыть файл `item_scene.tscn` вашей установки и добавить все запланированные действия в переменную `Actions` узла `FryingPanPZItem`.
	1. Выставить размер массива переменной `Actions` равный количеству действий вашей установки.
	2. Для каждой элемента массива выбрать объект типа `ItemActionGeneric`.
	3. В поле `ID` каждого действия, задать уникальный текстовый идентификатор.
		- Допускается только латиница, вместо пробелов - нижнее подчеркивание.
		- Эти идентификаторы будут затем использовать при написании скрипта.
		- Например, `ID` - `stove_toggle`.
	4. В поле `Name` каждого действия, задать отображаемое имя на русском.
		- Допускается текст с кириллицей и пробелами.
		- Например, `Name` - `Плита Вкл/Выкл`.
	5. Убедиться что переменная `Interaction Distance` равна `10`.
	- ![Заполненный массив переменной `Actions`](../Images/inspector_actions_list.jpg){ height=12cm }

8. Открыть скрипт `logic.gd` вашей установки.

9. Добавить в функцию `_get_param_list()` имена и id параметров установки. Параметры, которые должны меняться при активации действия из предыдущего шага, должны иметь одинаковый с ним id.
	- Параметр `reset` - обязателен, его нельзя удалять.
	- Название параметра обязательно должно быть взято в кавычки, а в начале - иметь знак апрессанда (`&`).
```Godot
func _get_param_list() -> Array:
	return [
		&"reset",
		
		# GUIDE: Добавить собственные параметры, олицетворяющие состояние системы
		#------------------------------------------------------------------------------
		&"stove_toggle", # Совпадает с названием действия из переменной actions
		&"chop_food",
		# И т.д. для кажого параметра
	]
```

10. Добавить в функцию `_reset_simulation()` процесс сброса всех параметров до их изначального состояния (обычно равное `false`).
	- Параметры которые мы обозначили ранее теперь хранятся в переменной `_syste_state` (автоматически). Через нее мы и получаем к ним доступ.
```Godot
func _reset_simulation():
	if _transition_signal && _transition_signal.is_connected(_transition_finished):
		_transition_signal.disconnect(_transition_finished)
	_transition_signal = null

	_system_state = {}
	# GUIDE: Сбросить параметры системы
	_system_state.stove_toggle = false # Изначальное значение - плита выключена
	_system_state.chop_food = false # Изначальное значение - еда не нарезана
```

11. Добавить в функцию `_can_change_param()` логику разрешений на смену параметров.
	- На вход, функция получает `param_name` (это заданный вами id параметра) и `new_val` (новое значение параметра, которое предстоит выставить. Обычно, противоположно тому, что находится в `_syste_state` сейчас).
	- На выход, вы должны вернуть значение `true` если параметр можно изменить и `false` если нельзя.
	- Например, положить продукты на сковородку можно только после того, как они были нарезаны.
```Godot
func _can_change_param(param_name: StringName, new_val) -> bool:
	# GUIDE: Проверять соблюдение условий для задания параметров
	match param_name:
		&"stove_toggle":
			# Можно изменять всегда, пропускаем это значение и переходим сразу к концу функции
			pass 
		&"chop_food":
			# Запрещаем возможность возврата нарезанных продуктов в изначальное состояние (new_val == false)
			if !new_val: return false
		&"put_food_on_pan":
			# Запрещаем действие, если еда не нарезана (_system_state.chop_food == false) или если мы пытаемся вернуть её со сковороды на стол (new_val == false)
			if !_system_state.chop_food: return false
			if !new_val: return false
	return true # Если не дано иного, разрешаем действие
```

12. Добавить в функцию `_animate_param()` запуск анимаций соотвествующих действий.
	- На вход, функция получает `param_name` (этой заданный вами id параметра) и `new_val` (новое значение параметра, которое предстоит выставить. Обычно, противоположно тому, что находится в `_syste_state` сейчас).
	- На выход, вы должны вернуть значение сигнал, который обозначит конец анимации. По умолчанию, рекомендуется возвращать сигнал `animation_finished` той ноды, анимацию которой вы запускаете.
```Godot
func _animate_param(param_name: StringName, new_val) -> Variant:
	# GUIDE: Запускать анимации, определять сигнал для перехода между состояниями
	match param_name:
		
		&"stove_toggle":
			if new_val:
				$Stove_AnimationPlayer.play(&"stove_on")
			else:
				$Stove_AnimationPlayer.play(&"RESET")
		
		&"chop_food":
			$Food_AnimationPlayer.play(&"chop_food")
			_was_food_chopped = true
			return $Food_AnimationPlayer.animation_finished
		
		&"put_food_on_pan":
			$FoodPan_AnimationPlayer.play(&"food_on_pan")
			_is_food_on_pan = true
			return $FoodPan_AnimationPlayer.animation_finished
	return null
```

13. Добавить в функцию `_reset_simulation()` сброс анимаций до исходного состояния.
```Godot
func _reset_simulation():
	if _transition_signal && _transition_signal.is_connected(_transition_finished):
		_transition_signal.disconnect(_transition_finished)
	_transition_signal = null

	_system_state = {}
	# GUIDE: Сбросить параметры системы
	_system_state.stove_toggle = false # Изначальное значение - плита выключена
	_system_state.chop_food = false # Изначальное значение - еда не нарезана

	# GUIDE: Сбросить состояние анимаций
	$Stove_AnimationPlayer.play(&"RESET")
	$Food_AnimationPlayer.play(&"RESET")
```

14. Если вы хотите автоматически запускать некое действие после выполнения других действий, добавьте внутри `_transition_finished()` вызов функции `_on_parameter_change_requested()` c id и новым значением действия
```Godot
func _transition_finished(anim_name: StringName, param_name: StringName, new_val):
	_transition_signal = null
	_system_state[param_name] = new_val
	
	# GUIDE: Параметр задан окончательно (был окончен переход) - можно реагировать на смену этого параметра (меняя другие параметры)
	# Если плита включена, продукты на сковороде и сковорода на плите - запускаем анимацию жарки
	if _system_state.stove_toggle && _system_state.put_food_on_pan && _system_state.pan_on_stove_toggle:
		_on_parameter_change_requested(&"cook", true)
	# Иначе - не запускаем
	else:
		_on_parameter_change_requested(&"cook", false)
```

15. Если вам нужен функционал, который невозможно получить через анимации `AnimationPlayer` или параметры вашей системы нельзя обозначить через значения `true` и `false` - обратитесь за помощью к преподавателю.

16. Открыть файл `item_scene.tscn` и в наборе инструментов сверху нажать на кнопку "Сгенерировать превью".
	- ![Кнопка генерации превью](../Images/button_preview_gen.jpg){ width=13cm }

17. Ваша установка готова к экспорту. Перейдите в меню `Проект -> Экспорт... -> Ассет-Набор -> Export PZA` и выберите место на диске для экспорта и введите название ассет-набора (например, `skovoroda.pza`).
	- ![Окно экспорта и кнопка эспорта ассет-набора](../Images/export_pza_button.jpg){ width=13cm }
	- ![Окно уведомление окончания экспорта](../Images/export_done_window.jpg){ width=13cm }

18. Скачайте LMStudio: сборку `lmstudio-windows_pro.zip` для Windows и `lmstudio-linux_pro_no_vr.zip` для ALT Linux.

19. Запустите LMStudio, нажмите кнопку `Создать презентацию` и выберите пустую директорию.
	- ![Кнопка создания презентации](../Images/button_create_pres.jpg){ width=13cm }

20. В открывшемся редакторе, нажмите иконку создания нового объекта и выберете `Интерактивная установка`.
	- ![Кнопка создания интерактивной установки](../Images/interactive_stand_button.jpg){ width=13cm }

21. Выберете создавшийся объект и в поле `Объект` выберите сначала ваш ассет-набор (`skovoroda.pza`), а затем ваш объект (`skovoroda`).
	- ![Кнопка выбора ассет-набора](../Images/button_choose_pza.jpg){ width=13cm }
	- ![Окно выбора объекта](../Images/choosen_asset.jpg){ width=13cm }

22. Ваша установка должна появиться в окне редактора.
	- ![Размещённая установка в окне редактора](../Images/stand_in_editor_window.jpg){ width=13cm }

23. Нажмите на кнопку с дискетой (`Сохранить`) а затем на иконку с глазом (`Перейти в просмотрщик`).
	- ![Экран просмотрщика](../Images/viewer_transition.jpg){ width=13cm }

24. Протестируйте вашу установку нажимая на нее ПКМ и выбирая по очереди доступные действия.
	- ![Меню действий](../Images/actions_menu_overview.jpg){ width=13cm }

25. Нажмите кнопку с дверью (`Венуться в редактор`) и нажмите кнопку запаковки. Выберите место на диске и имя файла, чтобы запаковать презентацию в файл `.pzp`, готовый для демонстрации.
	- При отправке `.pzp` файла другим людям, вместе с ним нужно отправлять также и файл `.pza`. 
	- Чтобы этого избежать, рекомендуется выставлять флаг `Встроить ассет-наборы` при экспорте из редактора LMStudio.
	- ![Экспорт с выставленным флагом "Встроить ассет-наборы"](../Images/pres_export.jpg){ width=13cm }
